傳民政部長李立國貪2000億 網民炸鍋

根據香港爭鳴雜誌12月號報道，今年10月分別遭到雙規的中國民政部部長李立國和第一副部長竇玉沛，僅在福利彩票方面，就涉嫌捲入逾2千億元（人民幣，下同）的貪腐，報道引述消息指，僅李立國1人就包養了11個情婦，還預備了12本護照以策萬全，可惜1本護照都用不上，已被雙規。

大陸網民對李、竇兩人貪污款項之巨大莫不沸騰不已，有網民不但批評大陸的福利彩票做假，甚至還譏諷“那些戴着面具去領雙色球大獎的可能都是（李立國的）情婦”。

據報道，李立國一案，是中共十八大以來，首名在任期間落馬的內閣部長，民政部的〝塌陷式〞腐敗黑幕由此揭開。

報道指，經搜查發現，李立國在小金庫開設了27個帳號，存款超過11.57億元。李立國還持有美元20萬元、歐元20萬元、英鎊25萬、澳元50萬萬元、瑞士法郎50萬元等。

在李的名下有5套住房，北京、天津、大連、海口、珠海各一套。

李立國還包養了11名情婦，自2005年7月至2016年7月，李立國通過挪用公款、侵吞彩票資金，送給11名情婦逾11億2千470餘萬元。而且把15套在北京、天津、珠海的住宅送給其中9名情婦。

中國福利彩票中心是中共民政部的直屬事業單位。據爭鳴雜誌報導，中央巡視組、審計署、監察部自2014年6月以來，查證、審計出25個省（區）直轄市福利彩票涉嫌作假、挪用、侵吞資金，數目達1700餘億元。

由此推算，在全國30多個省份中，民政部在福利彩票一項中的貪腐金額極有可能超過2000億元。

網民對貪官從福利彩票貪得2000億元莫不議論紛紛，“福利彩票造假，哈哈哈，好尷尬”、“一共11名情婦，15套房子送給其中9位！還有兩位為什麼那麼可憐！太孤獨了，就像沒有拿金馬獎的范冰冰”、“所以彩票真的都給領導中了，哈哈哈”、“2000億，貪無止境啊。剛看到內蒙赤峰煤礦爆炸，32礦工遇難，這倆新聞不能一起看，否則氣炸肺。我覺得貪官被抓後，國家不能還養着他們，應該給所有貪官帶上礦燈，讓他們挖煤贖罪，井口只需站倆持槍武警，誰也跑不了”、“還是那句話，一個能登月的國家還控制不了幾個乒乓球（彩票開獎的號碼球）么？”

除了插手彩票之外，民政部過去亦曾被指挪用救災捐贈資金，2013年2月，當時民政部還召開全國民政系統反腐倡廉工作視頻會議，當時民政部黨組書記、部長李立國還裝模作樣的在會上要求，嚴肅查辦貪污、擠占、挪用救災救濟、社會救助、社會福利、優撫安置、社會捐贈、福利彩票公益金等專項資金方面的案件。

夠香港人起999銀河鐵道去火星

去火星都咁多錢

所以點解強國人都來香港買六合彩

Space x 去火星好似只投資3.5億美元

2000億…搬晒過美國未？

痴撚線， 2000億

報大數屈落佢度,順便殺埋政敵,應該幾十億咁上下

應該係好多貪官將條數入埋佢度姐